# Personal_credit_applicant_early_repayment_forecast
/* 
        yuchenHan SWUFE 
        hanyuchen_0608@163.com
*/
## Getting started

本项目选取了三类明显对客户提前还款有影响的特征变量：脱敏的客户基本情况（包括年龄和年收入情况）、授信信息（授信额度、可用额度与已使用额度）、贷款产品信息（借据金额、合作行出资金额、执行利率值、贷款经营方式代码、历史最大逾期天数与贷款用途描述），且响应变量为客户是否提前还款，分别用1和0表示。
项目分别选取决策树、Bagging算法、Adaboost算法和随机森林算法对主题进行预测分析，将具体流程设计如下：
1. 导入所需数据并进行以下数据预处理工作：
（1）处理缺失值
（2）选取和响应变量显著相关的特征变量：
在客户基本情况中，年龄可能影响信贷和消费习惯从而影响提前还款能力，年收入越高越可能提前还款；
在授信信息中，授信额度越小则越容易通过抑制消费能力从而使贷款者提前还款，同理可得，可用额度和已使用额度都能显著对贷款者是否提前还款造成影响；
在贷款产品信息中，借据金额越大则越难提前还款，历史最大逾期天数越大越难提前还款，罚息执行利率越大越可能提前还款，合作行出资金额、贷款经营方式代码、贷款使用途径也会影响贷款者对提前还款的选择。
对于已有却并未选择的特征变量做出如下说明：
婚姻状况和贷款经营方式代码在理论上对个人信贷申请者是否提前还款无显著影响；借据余额、本行本金余额和资产流转余额数据均为0，对分析无意义；执行利率值与罚息执行利率值有极强相关性（相关系数为1），故只选择罚息执行利率即可，因此上述变量未被选为特征变量。
2.	在总样本中划分出训练集和测试集：随机抽20%的数据用于测试，随机种子固定为123，确保多次运行训练集和测试集结果相同，以便优化算法。
3.	设置各算法的初始模型，绘制初始模型的ROC曲线并计算初始模型的AUC值，其中用到的分类器分别是DecisionTreeClassifier、BaggingClassifier、AdaBoostClassifier和RandomForestClassifier
4.	运用K折交叉验证法寻找最优参数：常见的K折交叉验证法有GridSearchCV和RandomizedSearchCV,其中GridSearchCV为网格搜索加交叉验证，能做到遍历所有可能的参数从而找到精度最高的参数，而RandomizedSearchCV是随机搜索，适合数据量很大的样本。本次分析的样本量为12495个样本，样本量较大但各模型用GridSearchCV的运行时间也仅在2分钟之内，因此考虑到精度的优势，本次分析在各算法的K折交叉验证过程中均选取GridSearchCV法。
5.	获得各算法最佳超参数，并用该最佳取值计算最终的预测结果
6.	绘制ROC曲线
7.	计算AUC取值
8.	计算各特征变量重要性并绘制变量重要性柱状图

